% 年度 2001
% 出題 0049 京都教育大学
% 検索キーワード  複素数平面
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{emathOld}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\begin{nidan}{45mm}{\footnotesize\hfill
  \begin{zahyou*}[ul=10mm](-1,3)(-2,2)
    \tenretu{A[r](1,60)n;B(0,0)w;C(1.5,0)e;
      F[r](1,120)w;D[r](1.5,-60)s}
    \Kaiten\A\C{60}\E\Put\E[e]{E}
    \Drawline{\A\B\C\A\F\D\C\E\A}
  \end{zahyou*}
}
複素数平面上に三角形ABCと正三角形BDC, CEA, AFBが右図のように与えられている。
点A, B, C, D, E, Fに対応する複素数をそれぞれ$a$, $b$, $c$, $d$, $e$, $f$
とする。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item $d$を$b$と$c$を用いて表せ。
  \item $d+e+f$を$a$, $b$, $c$を用いて表せ。
  \item 三角形DEFの重心と三角形ABCの重心とが一致することを示せ。
\end{enumerate}
\end{nidan}
\end{document}
